中國直播平台同時維修禁止留言一週 網友：不能說的原因

中國多個直播平台，在昨天（29日）同一時間不約而同的進行「技術升級」，禁止網友留言一週，雖然都稱為技術升級，但連中國網友都知道為什麼，而且不能說。

三家直播與影片平台，包括BiliBili、YY直播、虎牙直播等都不約而同的宣布，從 5 月 29 日到 6 月 6 日，進行「技術升級」，在這段時間內禁止留言甚至更改帳號相關內容或者禁止註冊帳號等，而去年同一時間剛好也是在這段時間升級。

對於這個技術維護公告，很多中國網友似乎也早就知道答案，但是要是說的太直白，微博或者相關討論就會遭到刪除；原因正指向今年是六四天安門事件 30 週年，當年中國共產黨為了鎮壓和平抗爭的學生與知識分子出動坦克與機槍屠殺上千人，中國官方為了封鎖消息維穩和諧，避免任何傳遞訊息的管道所下的策略。

在消息自由、遊戲內容、甚至動畫畫面都會遭到刪減的中國生活，只能說是辛苦了，這也是政治會影響生活的鐵例子，就算你只想看看動畫玩玩遊戲不管他，他也會自己來管你。

每年同一段時間維修升級

D大陸人都知點避開顛覆國家政權罪
香港D廢佬仲愛國

最撚憎支那呢樣野
成日陰啲陰啲做埋啲ON9無意義嘅野
一係就咪撚做...一做就做大佢啦屌你老母
你夠薑大撚支支野咁話要宵禁一個禮拜我就話你勁